Individualistische Anarchisten glauben an gegenseitigen Austausch, nicht an ökonomische Privilegien. Sie glauben an freie Märkte, nicht an den Kapitalismus. Sie verteidigen eine besondere Antwort auf die Herausforderungen, den globalen Kapitalismus zu beenden und soziale Gerechtigkeit zu erreichen: die Beseitigung der politischen Privilegien, die die Kapitalisten stützen.

Massive Vermögenskonzentrationen, starre Wirtschaftshierarchien und unnachhaltige Produktionsweisen sind nicht das Ergebnis der Marktform, sondern von Märkten, die durch ein Netz staatlich gesicherter Kontrollen und Privilegien für die Klasse der Geschäftsleute deformiert und manipuliert werden. Markets Not Capitalism untersucht die Kluft zwischen radikal befreiten Märkten und den kapitalistisch kontrollierten Märkten, die heute vorherrschen. Er erklärt, wie die Befreiung des Marktaustauschs von staatskapitalistischen Privilegien die strukturelle Armut beseitigen, den arbeitenden Menschen helfen, die Kontrolle über die Bedingungen ihrer Arbeit zu übernehmen, und Reichtum und soziale Macht umverteilen kann.

"Wir auf der Linken brauchen einen guten Anstoß, um uns zum Nachdenken zu bringen, und diese Argumente für den Marktanarchismus erledigen diese Aufgabe auf eine lebendige und durchdachte Art." - Alexander Cockburn, Herausgeber und Verleger, *Counterpunch*

"Anarchie ist kein Chaos, und es ist auch keine Gewalt. Diese reichhaltige und provokative Sammlung von Aufsätzen früherer und heutiger Anarchisten stellt sich eine Gesellschaft vor, die nicht durch den Staat belastet ist, und Märkte, die nicht durch den Kapitalismus verzerrt werden. Diejenigen, die eine humane, dezentralisierte und freie Wirtschaft bevorzugen, werden aus diesem Buch - wage ich das Wort zu benutzen? - profitieren." - Bill Kaufmann, Autor von *Bye Bye, Miss American Empire*

"Es wird für jeden ehrlichen Libertären schwer sein, dieses Buch - oder andere wie dieses - zu lesen und jemals wieder auf die vom Großkapital finanzierten politischen Institute und Think Tanks hereinzufallen. In einer Welt, in der der Libertarismus größtenteils zu einer Verteidigung von Unternehmensprivilegien deformiert wurde, lohnt es sich, gesagt oder daran erinnert zu werden, was ein freier Markt eigentlich ist. Unsere ideale Gesellschaft ist nicht "Tesco/Wal-Mart ohne den Staat". Es ist eine Gemeinschaft von Gemeinschaften freier Menschen. Den Autoren und Herausgebern dieses Buches gebührt unser Dank." - Sean Gabb, Direktor, UK Libertarian Alliance

"Libertarismus wird oft als gefühllose Verteidigung von Privilegien angesichts bestehender (und ungerechter) Ungleichheiten gesehen. Das ist so, weil es zu oft auch der Fall ist. Aber das muss nicht sein, und diese faszinierende Sammlung historischer und aktueller Argumente und wissenschaftlicher Arbeiten zeigt, warum. Selbst Leser, die anderer Meinung sind, werden viel zum Nachdenken finden." - Ken MacLeod, Autor von *The Fall Revolution*
